你幾時發現屋企人無你想像中咁愛你

當你屋企人鬧你係雞
當你放榜徬徨緊嘅時候佢打電話講粗口鬧鳩你
當你屋企人開始數養大你幾辛苦云云
當你同屋企人開始提到錢呢樣野
當你未讀完書就俾人要求交家用
當你發覺自己出世只係為咗組成一個「好」字

仲有邊啲moment係令你發現屋企根本無佢哋口講／想像中咁愛你

你喊就喊唔好嘈到我

樓主係咪同家人嘈完交嚟?

其實全世界嘅人都係咁
真心付出唔通真係會有相等回報咩

當我18歲生日個日呀媽叫我出嚟做野還返18年嘅錢比佢個陣

華人社會，錢和利益優先考慮

養你以為想付出父愛母愛
玩育成遊戲真人版？

錯晒啦，養兒防老渣..
政府養老「負」責任....

無，只係日積月累令我認清佢哋只係當我係一件防老工具，日後都會盡早搬出去，保持距離

同樓主有一樣既經歷.....
以前聽到係好hurt 不過講多左可能就慣左
呢家已經無咩感覺

認清事實係好事
其實華人社會好多家庭都係咁

我父母都係 關係又唔係話好差
佢哋都唔係話對自己好衰
但其實生活上好多事都會睇得出佢哋唔係真心愛自己

冇試過1，2，6，其他都試過曬，只可以講，大個唔會唔俾家用，但唔會好愛佢哋。

幾大

以為自己出post全部經歷都一樣

睇到佢點對其他兄弟姐妹
點讚佢地 點幫住佢地
提到佢地就會笑嘅時候

老母日日想趕我出門

問佢哋拎錢/佢哋俾錢我嗰陣成日話第時要養返佢哋不過佢哋有儲開錢 諗住第時俾佢哋交下水電雜費同請佢哋飲茶就算

但又唔係話唔愛既 係間中講呢樣野有時會覺得有壓力

畢竟自己係獨仔 但係我驚連自己都搞唔掂

好

我唔係獨子 經濟上壓力少啲
但正正就係因為有兄弟姊妹 先睇到父母對我同其他人個分別
有時好多細微細眼位會感受到
不過我又唔會話憎佢哋嘅 家用都會照畀 盡咗自己責任就算

平時有野想分享 屋企人無反應
阿媽直程話：其實無興趣聽 無人想聽

有次鬧交阿媽沖口而出
：其實當時我唔係好想生你岀黎
話我嘅岀生破壞咗佢嘅人生

至此之後我就靜咗好多 又成日唔想返屋企
因為就算係屋企都好似一個人咁

絲打撐住

以為自己開po